江西九江大米鎘超標 官員稱不知情

有環保志願者上月驗出江西省九江市柴桑區生產的大米鎘含量超標，問題爆出後，柴桑區環保局近日成立工作組進村入戶調查，並收存疑似污染稻穀7萬多斤，待檢驗結果確認後，對確屬污染的稻穀集中進行無害化處理

江西九江大米鎘超標 官員稱不知情

時事脈搏 | 今日 10:39

AAA

有環保志願者上月驗出江西省九江市柴桑區生產的大米鎘含量超標，問題爆出後，柴桑區環保局近日成立工作組進村入戶調查，並收存疑似污染稻穀7萬多斤，待檢驗結果確認後，對確屬污染的稻穀集中進行無害化處理。

據《新京報》報道，柴桑區糧食局局長陳發揚表示，在志願者的檢測結果公布前，他並不清楚當地的鎘米問題，並稱，「去年沒收到反映，今年也沒人反映過，我怎麼會知道鎘超標呢？」不過，他表示檢測結果出來後，將反饋給村民。

有江西省糧油質檢中心的負責人表示，稻穀樣本的檢測結果已經出來，但他不方便透露。當地村民則表示，至今無人向其反饋稻穀檢測結果。

報道稱，早在2015年九江柴桑區的大米，就在抽檢中被驗出鎘超標。有村民懷疑是附近的金銅硫礦山污染所致，但柴桑區環保局稱，大米被檢出鎘超標，存在多種原因，包括稻穀品種、土壤背景、超量施肥等。

報道稱，6年前，由於金銅硫礦與附近村莊的污染有關係，便已得到當地環保部門和九江礦治的確認。柴桑區委宣傳部工作人員亦指，多年前村民已被告知不能在污染範圍內的農田種植農作物，但是直至今次鎘米事件曝光前，村民仍在污染賠償範圍內耕種水稻。